\usepackage{nicematrix}
\usepackage{adjustbox}
\usepackage{tikz}

% Titlepage
\newcommand\subtitle[1]{\renewcommand\@subtitle{#1}}
\newcommand\@subtitle{}

\usepackage{stackengine}
\newcommand\xrowht[2][0]{\addstackgap[.5\dimexpr#2\relax]{\vphantom{#1}}}

\renewcommand\maketitle{
    \begin{center}
        \begin{tabularx}{\textwidth}{|X|X|} 
            \hline\xrowht{20pt}
            \Large\textbf{\@title} & Name:\\
            \cline{2-2}\xrowht{20pt}
            \normalsize\@subtitle &Datum: \\
            \hline
        \end{tabularx}
    \end{center}
}

% Headers and Footers
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{lscape}
\usepackage[absolute]{textpos}

\newcommand\topic[1]{\renewcommand\@topic{#1}}
\newcommand\@topic{}

\newcommand\subject[1]{\renewcommand\@subject{#1}}
\newcommand\@subject{}

\fancypagestyle{worksheet}{
    \renewcommand{\headheight}{30pt}
    \renewcommand{\headsep}{1cm}
    \fancyhf{}
    \fancyhead[L]{\rule[-1.5ex]{0pt}{2ex}\@topic}
    \fancyhead[C]{\@subject}
    \fancyhead[R]{\thepage}
}

\setlength{\TPHorizModule}{1cm}
\setlength{\TPVertModule}{1cm}

\newcommand\fcbottom[3]{ % Fill a cell with bottom aligned text {height}{width}{text}
    \begin{minipage}[b][#1][b]{#2}
        #3
    \end{minipage}
}
\newcommand\fctop[3]{ % Fill a cell with top aligned text {height}{width}{text}
    \begin{minipage}[b][#1][b]{#2}
        #3
    \end{minipage}
}

% Headings
\newcommand\Section[1]{\Large\section*{#1}\Huge}
%\newcommand\Section*[1]{\Large\section*{#1}\Huge}

\newcommand\Subsection[1]{\Large\subsection*{#1}\Huge}
%\newcommand\Subsection*[1]{\Large\subsection*{#1}\Huge}

\newcommand\Subsubsection[1]{\Large\subsubsection*{#1}\Huge}
%\newcommand\Subsubsection*[1]{\Large\subsubsection*{#1}\Huge}

% Um beschreibbare Linien zu erzeugen \notes[add. vertical space]{number lines}{width}
\usepackage{pgffor, ifthen}

\newcommand\notetitle[1]{\renewcommand\@notetitle{#1}}
\newcommand\@notetitle{}

\newcommand{\notes}[3][\empty]{
    \noindent \@notetitle\vspace{10pt}\\
    \foreach \n in {1,...,#2}{
        \ifthenelse{\equal{#1}{\empty}}
            {\rule{#3}{0.5pt}\\}
            {\rule{#3}{0.5pt}\vspace{#1}\\}
        }
}

% Text in mehreren Spalten schreiben
\usepackage{multicol}
%\begin{multicols}{# Spalten}
%[ Text über alle Spalten (z.B. Überschrift etc.)]
% Text in Spalten
%\end{multicols}

% Fonts
\usepackage{fontspec}

% Arial
%\setmainfont{Arial}
%\setsansfont{Arial}
%\setmonofont{Arial}

% Comic Sans MS
%\setmainfont{Comic Sans MS}
%\setsansfont{Comic Sans MS}
%\setmonofont{Comic Sans MS}

% Deutschschweizer Basisschrift
\setmainfont{DCH-Basisschrift.otf}[
Path = ./.fonts/,
BoldFont = DCH-Basisschrift-Bold.otf]
\setsansfont{DCH-Basisschrift.otf}[
Path = ./.fonts/]
\setmonofont{DCH-Basisschrift.otf}[
Path = ./.fonts/]

% Mathematical equations
\newcommand{\eq}[1]{
	\noindent \raggedleft #1 \raggedleft \rule{1.5cm}{0.5pt}\\ \vspace{1cm}}
	
\newcommand{\eqtwo}[3]{
	\noindent \raggedleft #1 \raggedleft \Repeat{3}{\dots}#2 \Repeat{3}{\dots}#3\\[2.5ex]}
\newcommand{\eqone}[2]{
	\noindent \raggedleft #1 \raggedleft \Repeat{6}{\dots}#2 \\[2.5ex]}
	
% \newcommand{\unit}[]{}

% Line with picture
\newcommand{\picline}[2][phsg.png]{
    \raggedright  #2 \\
    \vspace{1cm} \raggedleft \includegraphics[width=.075\textwidth]{./src/images/#1} \rule{.9\textwidth}{0.5pt}\\ \vspace{0.5cm}}

% Boxes around Text

\usepackage{setspace}
\usepackage{tcolorbox}

\usepackage{color}                                                                                                                                                                      
\usepackage{collectbox}
  
\newcommand{\framedbox}{%
     \collectbox{%
         \setlength{\fboxsep}{1pt}%
         \fbox{\BOXCONTENT}%
     }%
}
\newcommand{\mybox}[2]{%
     \framedbox{#1}\textsuperscript{#2}%
}
  
\newcommand{\wbox}[2]{%
     \framedbox{
         \textcolor{white}{#1}%
     }\textsuperscript{#2}%
}

% Repeat function

\usepackage{expl3}
\ExplSyntaxOn
\cs_new_eq:NN \Repeat \prg_replicate:nn
\ExplSyntaxOff
